北京嚴厲驅除低等人口 一月郊區出現空村

圖為北京畫家村一景 網絡照片

備受爭議的北京當局厲行驅除低等人口已有一月時間，儘管城區沒有人口巨減跡象，但周邊郊縣不少村落出現空村現象，當地社會活動，經濟生活受到重要衝擊，村域經濟生產土崩瓦解

據中央社今天報道，中國北京市最近一個月持續清理整治外來人口群居處，北京郊區出現一座座空村。當地村民在外地務工人員離開後，收入大幅減少，眾多村域產業生態也在數天內瓦解。

報道引述中國「財經」雜誌，北京市大興區舊宮鎮南小街村幾成一座空村，村民自建房大門緊鎖，除了零星犬吠，再無其他聲音。

南小街地處丰台區與大興區交界處，租金便宜，素來是外來務工人員聚居處。1000多戶村民幾乎每戶都蓋起3至5層樓房，部分自己住，部分出租，租金是重要收入來源。一般房間租金僅人民幣600元一間。

北京大興區西紅門鎮新建二村11月18日發生重大大火，造成19死、8傷。意外發生後，官方強力清查倉儲、生產、人員居住等功能混為一體的不安全建築區。

報道說，官方沒有公布清理整治涉及的村莊數。但據非官方統計，共收集到263處清理整治點的有效訊息，分布在昌平區、朝陽區、大興區等10多個區。

該報道又舉例，隨着北京疏解非首都功能、無煤化改造及大興區火災引發的大清查，馬各莊成為空村，多年形成的產業生態瓦解殆盡。

2014年通過的「京津冀協同發展規畫綱要」，對北京全市提出「有序疏解北京非首都功能，加快構建高精尖經濟結構」要求。2015年北京市發展改革委員會等17部門聯合制定「北京市新增產業的禁止和限制目錄」，禁止和限制不符合首都經濟結構的產業，其中木材加工、造紙和紙製品、印刷、金屬製造、批發零售、倉儲等產業進入禁止名單。這為馬各莊村及周邊東壩多個產業園區的清退埋下伏筆。

報道引述中國區域科學協會副理事長肖金成指出，綱要提出到2017年北京市城六區人口要有所減少，但要透過疏解非首都功能的產業來實現，不應該「為減少人口而減少人口」。大興、順義等郊區不是城六區，不屬於2017年人口要達標的區。

根據北京市統計局相關調查，在計畫疏解的批發市場中，超過7成的外來從業人員選擇繼續漂在北京，願意遷往京外的比例不足兩成。

非首都功能
支那中文真係奇怪

btw中共治國真係好似玩simcity咁
想轉型就轉型，想起乜就起乜

雜種怕對手玩暴動所以先咁做